% @Points 8
% @Packages tdsfrmath, pas-tableur
\begin{enumerate}
	\item Soit \suite la suite définie sur $\N$ par : 
	\[\begin{cases}
    u_0 = 4 \\
    u_{n+1} = u_n + 2,3
    \end{cases}\]
	
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $u_1$ et $u_2$.
		
		\item Quel est le mode de génération de cette suite ?
	
		\item Déterminer le sens de variation de \suite en étudiant le signe de la différence $u_{n+1} - u_n$.
	\end{enumerate}
	
	\medskip
	
	\item Soit $(v_n)$ la suite définie sur $\N$ par : \[v_n = -13n+5\]
	\begin{enumerate}
		\item Calculer $v_1$ et $v_2$.
		
		\item Quel est le mode de génération de cette suite ?
	
		\item Déterminer le sens de variation de $(v_n)$ en étudiant le signe de la différence $v_{n+1} - v_n$.
	\end{enumerate}

  \item On souhaite vérifier dans une feuille de calcul les variations des suites \suite et \suite[v] en calculant les premières valeurs.
  
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \tableur[6]{A,B,C,D}
      \celtxt*[align=center]{A}{1}{$n$}
      \celtxt*[align=center]{A}{2}{0}
      \celtxt*[align=center]{A}{3}{1}
      \celtxt*[align=center]{A}{4}{2}
      \celtxt*[align=center]{A}{5}{3}
      \celtxt*[align=center]{A}{6}{4}
      \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{B}{1}{$u_n$}
      \celtxt*[align=center,font=\bfseries]{C}{1}{$v_n$}
      \selecCell{C}{2}
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
  \begin{enumerate}
    \item Que doit-on écrire dans la cellule \texttt{B2} ?
    
    Quelle formule destinée à être copiée vers le bas doit-on saisir dans la cellule \texttt{B3} ?
    \item Quelle formule destinée à être copiée vers le bas doit-on saisir dans la cellule \texttt{C2} ?
  \end{enumerate}
\end{enumerate}